[拋磚引玉 討論法律] 市民都有市民可以行使嘅拘捕權

根據《刑事訴訟程序條例》（第221章），第101及101A條。根據第101條，「任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。 」

而乜嘢先係上文所指嘅「可逮捕的罪行」呢?

根據香港法例第1章《釋義及通則條例》第3條，《詞語和詞句的釋義》，「可逮捕的罪行」（arrestable offence）是指：「由法律規限固定刑罰的罪行，或根據、憑藉法例對犯者可處超過12個月監禁的罪行，…。」

咁我地睇下有咩可以拘捕嘅例子啦：
1. 張淼
佢喺奔跑途中踢趺行人路上市民嘅物品，根據《刑事罪行條例》200章第63條，刑事毀壞最高可判監10年，即係超過咗上文所指嘅12個月。市民理論上係可以按《刑事罪行條例》200章第60條嘅內容合理地懷疑佢「無合法辯解而摧毀或損壞屬於他人的財產」，對警員張淼作出拘捕。咁就可以解釋到點解當晚咁多手足追撚住佢，追到上警總電梯，從理論上嚟講亦都應該係合法。

有冇其他手足可以補充例子?

有冇人討論下咩情況下我地自己手足可以拘捕警方?

警察犯法點計先

最弊拘捕完冇用呢 俾啲警犬捉上警車之後轉頭又放返走佢 捉咗隻警犬隨時仲要俾人屈襲警

有冇得以懷疑警方協助犯人逃走呢個思路發展一下?
搵下有冇法律條問係對應協助刑事罪犯逃走嘅先

師兄， 莫非你想大家一齊 "拘捕" 黑警？

冇，純粹係想市民知道如果遇見罪惡發生，應該盡量協助制止。
同時將市民喺法律框架下，可以協助制止罪惡嘅權利同大家分享

識睇可以睇埋跟住點做
(5)根據載於此的任何條文逮捕任何人的每一人(如作出逮捕的人本身不是警務人員)，須將如此逮捕的人及他已取得管有的財產(如有的話)交付警務人員，以便在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前，以待裁判官按照法律處理，或為該目的而親自在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前
拘捕完原來可以直接帶去見官

原來拋磚真係引到玉
連登有愛

有冇邊條條例第幾章第幾條?

裁判官係唔係喺裁判法院?
假如喺政總示威 點去到咁遠

但要小心嘅係，實際上「合理地懷疑」係好難定義嘅，而暫時裁判官多數會採納克警意見，好大可能克警會指出當下行使拘捕權唔適切，然後再告返你普通襲擊／非法禁錮。

推返上水